
\medskip

L'espace est muni d'un repère orthonormé \Oijk.

On considère les points 
\begin{center}A(3~;~0~;~1),\qquad  B(2~;~1~;~2)\quad  et \quad C$(- 2~;~- 5~;~1)$.\end{center}

\smallskip

\begin{enumerate}
\item Démontrer que les points A, B et C ne sont pas alignés.
\item Démontrer que le triangle ABC est rectangle en A.
\item Vérifier que le plan (ABC) a pour équation cartésienne:
\[-x + y - 2z + 5 = 0.\]

\item On considère le point S$(1~;~-2~;~4)$.

Déterminer la représentation paramétrique de la droite ($\Delta$), passant par S et
orthogonale au plan (ABC).
\item On appelle H le point d'intersection de la droite ($\Delta$) et du plan (ABC).

Montrer que les coordonnées de H sont $(0~;~-1~;~2)$.
\item Calculer la valeur exacte de la distance SH.
\item On considère le cercle $\mathcal{C}$, inclus dans le plan (ABC), de centre H, passant par le
point B. On appelle $\mathcal{D}$ le disque délimité par le cercle $\mathcal{C}$.

Déterminer la valeur exacte de l'aire du disque $\mathcal{D}$.
\item En déduire la valeur exacte du volume du cône de sommet S et de base le
disque $\mathcal{D}$.
\end{enumerate}

\medskip

